#### 3.

虽然鲍德温二世没有建立王朝是拉丁帝国的败笔，但雅典和安德拉维达的两位王子却能将自己的统治权遗留在自己家中。当戈特弗里德-维勒哈杜因于 1218 年底去世时，他将自己的土地留给了他强大的儿子戈特弗里德二世，后者娶了命运多舛的彼得皇帝的女儿库特奈的阿格尼丝为妻；戈特弗里德一世与妻子伊丽莎白-德-查普斯生下了儿子戈特弗里德二世和威廉二世，还有一个女儿嫁给了卡里特纳的雨果。霍普夫（Hopf）的亚该亚王族谱表（Chron. Gréco-Romanes, 第 469 页）。

梅加斯基尔-奥托在 1207 年底娶了勃艮第雷的盖伊的女儿伊莎贝拉。因诺兹三世在 1208 年 2 月 20 日给拉里萨大主教的信中这样评价他。拉罗什家族的一些成员应他的邀请从勃艮第前往底比斯和雅典。他的妹妹 Sibylle，Flagey 夫人，Jacques de Cicons 的妻子，带着她年幼的儿子 Otto 一同前来。 Guillaume，Hist. des Sires de Salins，第 65 页。 然后，他弟弟 Flagey 的 Pons 的儿子和他们的妹妹 Bonne 也来了。在德国皇帝亨利六世 1193 年 4 月 27 日有利于勃艮第公爵 Eudes III 的判决书中，Poncius de Roche 是证人之一。Plancher, Hist. de Bourgogne I. Preuves, n. 138. Du Cange, Hist. de Cp. I, p. 53. 这个勃艮第部族给底比斯或雅典的宫廷带来了新的活力，他们都想通过商品和在外国的关系致富。早在 1211 年，梅加斯基尔就把他的一个侄子封为半个底比斯的领主，因为他年轻时曾是自己十字军东征时的同伴。

圣奥德马尔（圣奥梅尔）城堡家族和法尔肯贝格伯爵家族的一个分支也来到了底比斯，该家族早已在东方闻名遐迩。该家族的三名骑士威廉、休和戈特弗里德在布永的旗帜下表现出色；休成为了巴勒斯坦的加利利王子，戈特弗里德则于 1118 年与休-帕延斯一起在叙利亚建立了圣殿骑士团。圣奥马尔王朝在法国北部和佛兰德斯的历史上声名显赫，后来雅克-德阿维斯内的妹妹伊达的丈夫威廉加强了圣奥马尔王朝的势力。他的儿子雅克和尼古拉斯曾随叔父佛兰德斯的鲍德温二世伯爵参加拉丁十字军东征，并在攻打君士坦丁堡时英勇作战。和阿韦斯一样，他们后来也跟随蒙费拉托藩侯威廉远航希腊。路易-莫兰（Louis Moland），《摩尔的圣奥梅尔》（Saint-Omer dans la Morée，Esquisse de la Domination française dans la Grèce，au Moyen-Age），巴黎，1855 年，第 53 页。 不幸的是，这本小著作缺乏科学依据。他们与 Jacques d'Avesnes 一起前往欧博亚，似乎也在那里获得了货物。至少在 1210 年，圣奥马尔的尼古拉斯已经是一个受人尊敬的王朝，他共同签署了《拉文尼卡协约》。与内格罗蓬特的领主拉瓦诺一样，他也没收了属于圣殿骑士团的土地，因此教皇英诺森特发布了针对他的公告。 在公告中，他被称为 "N...de Sancto Amiro"。尼古拉斯和雅克兄弟俩的大部分财产可能都是妻子的嫁妆，他们能够缔结如此显赫的婚姻，足以证明他们的骑士声望和个人价值。尼古拉斯娶了塞萨洛尼卡国王博尼法斯的遗孀玛格丽特，他的弟弟雅克娶了亚该亚国王戈特弗里德一世的遗孀。雅克的儿子阿贝尔（贝拉）与拉罗什家族联合，建立了底比斯的圣欧梅尔王朝，在雅典和亚该亚的历史上享有显赫的地位。Balduini Aveniensis Toparchi Bellimontis sive hist. Comit. Jacob Baro le Roy 编，布鲁塞尔，1722 年，第 43 页及以下。之后，Buchon，Rech. II, 495ff. Hopf, Chron. A. Giry, Les Chatelains de St.

梅加斯基尔身边有侠义的亲戚、勇敢的朋友和世仇，他的两个少年儿子圭多（Guido）和奥托（Otto）随时都有继承人。因此，当他决定返回法国，而不是像尚普利特那样迫不得已时，就更加令人吃惊了。1225年，这位帮助征服拜占庭，后来又凭借活力和运气成为雅典大名鼎鼎的统治者的男子气概的战士带着妻子和孩子回到了勃艮第，而文件显示，梅加斯基尔早在1223年就没有离开希腊。1223年9月，教皇赦免了奥托-德-罗卡和戈特弗里德-维尔哈杜安。1224 年 12 月 5 日，教皇就援助被围困的君士坦丁堡一事写信给奥托-德-罗卡（"domino Athenarum"）。Pitra, Anal. 既然他为了法国的封地而放弃了美丽的希腊土地，那么这些土地对他来说一定不是太有价值，或者说他对故乡的爱比他的王子野心更强烈。也许他也彻底厌恶了希腊人的生活，希腊人的消极抵抗让他疲惫不堪，而关于世俗权力和精神权力边界的争论却从未平息。雅典的陛下对自己的作品嗤之以鼻，甚至没有把它留给自己的一个儿子，而是作为礼物送给了自己的侄子。根据杜诺德（Dunod）的说法，他将自己在勃艮第的财产让给了叔叔作为回报。

奥托和他的家人踏上了前往勃艮第的旅途，他的一些亲戚住在那里，我暂时记下了奥利维里乌斯-德-鲁普修道士（Friar Oliverius de Rupe），他是 "在弗朗西亚的临时军事长官"（praeceptor domorum miliciae Templi in Francia）。他的次子奥托（Otto）建立了显赫的雷领主家族，该家族直到 17 世纪才灭亡。家族成员拜访了他们在雅典的王室表亲，第一代梅加斯基尔的一位曾孙甚至满足于雅典圣玛丽教堂行政长官的卑微职位。 霍普夫一书第 275 页列出了梅加斯基尔-奥托来到希腊的孙子。
